<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>introduction</title>
    <link href="/2025/03/16/introduction/"/>
    <url>/2025/03/16/introduction/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Welcome-to-my-personal-introduction"><a href="#Welcome-to-my-personal-introduction" class="headerlink" title="Welcome to my personal introduction"></a>Welcome to my personal introduction</h1><p><em><strong>粗斜体文本</strong></em></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Welocome to SillyGod&#39;s Hexo</title>
    <link href="/2025/03/14/hello-world/"/>
    <url>/2025/03/14/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎来到SillyGod的博客!<span id="more"></span><a href="https://hexo.fluid-dev.com/docs/">Thakns fluid</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>苏联主义</title>
    <link href="/2023/08/16/%E8%8B%8F%E8%81%94%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    <url>/2023/08/16/%E8%8B%8F%E8%81%94%E4%B8%BB%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>苏联主义是对苏共建设社会主义70多年成功经验的历史性总结，它包括从建国到解体过程中无数苏联领袖思想中有益的精髓，不求把苏联一国的模式绝对化，也不能简单理解为斯大林模式的社会主义。 我们苏联主义者心中珍藏是苏联的光辉理想、伟大实践，而非苏联的全部现实，更不是腐化的官僚政党本身。<span id="more"></span>既然叫做“苏联主义”，那么肯定不能越出马克思主义的界限。但苏联主义的指向还要比一般的马克思主义更小、更明确一些。马克思主义的概念 现在已经很宽泛，甚至西马也可以算。更何况还有托主义、毛主义乃至南斯拉夫和东欧其他国家的模式 以及新左派、后新左派、日本和其它西方国家的马克思主义经济学派。不管马克思主义内容有多宽泛 但我们苏联主义的指导思想，仅仅是苏联历史上贯穿始终的主流意识形态，包括其政治体制、经济体制和文化、军事思想，这是不可动摇的。 其他思想流派，可以作为同志内部不同意见来参考 但不能反客为主。苏联主义包括政治经济、军事、教育、民族、意识形态、世界观等等很多层面， 其中最重要的部分包括：多民族国家结成经济、政治统一紧密联盟的思想，对穷苦人民的关爱， 苏联式的英雄主义和艰苦朴素思想， 列宁的新经济政”策思想，布哈林关于工农联盟的设想，斯大林主义中不向任何困难低头的钢铁精神，加里宁关于对发展无产阶级教育的若干指示，图哈切夫斯基的现代机械化战争理论，赫鲁晓夫的一系列大胆改革思想， 苏斯洛夫关于意识形态领域的一系列指示以及对待反对派的双刃剑思想，柯西金在经济领域改革的一系列重要论断， 勃烈日涅夫的全球战略，安德罗伯夫加强反腐的思想，最后是戈尔巴乔夫关于公开性和全民参与社会主义的构想。苏联的解体与他的建立一样，是根本改变世界格局的大事，也是20世纪的热点问题。在苏联存在的70余年里,他向全世界证明了,共产主义不是乌“托邦,全民福利的社会主义是现实存在过的制度. 我们捍卫的并不是单单苏联这个国家,正是由于苏联的制度中有某些和社会主义原则不符的顽疾(个人崇拜,官僚僵化,计划经济的衰退等),苏联才会最终解体,共运才会陷入低潮. 因此苏联的失败并不代表社会主义的失败,我相信有一天社会主义的力量会战胜国际资本的力量.社会主义的诞生和发展给帝国主义国家特别是欧洲带来了社会性权力。社会保障、工资上升和工作时间缩短……这些权利是工人阶级长期斗争的结果。在发动了无情的战争，促使了工人阶级的贫穷后，资本主义在欧洲采取了一条温和的更加社会化的道路，在欧洲社会民主党就是如此。这主要得益于社会主义在苏联和东欧的胜利。如果工人阶级没有获得足够的利益，他们就会选择斗争以直接支持社会主义的发展。事实上，资本主义中的团结和和平从来就只是表面的现象。企业间的竞争和巨型企业间的竞争十分剧烈。购并的浪潮就是例证。每个企业都试图消灭它的竞争对手。管理大师阿兰．明茨描述了资本主义的世界：”资术主义就是一场没有发动的战争，为了更大的世界地位、为了它的突破、为了更大的出口协议和本国的市场而战斗，所有的决策就像战场上的决策一样，经济领域内冲突的范围不再新的，当经济增长消失导致战场缩减和演员胃口的增长，或者生存的欲望增加时，这样的冲突变得更加尖锐。在这一场战争中不敢提及名字，机动性依然是决策的一部分并且以政府产业这种复杂的形式出现。在那个商业世界，词汇、习惯比过去战争中的谦恭更多，社会礼仪的背后隐藏着残忍的事实”。在中国，对苏联问题的研究和认识显得尤其重要，时间也无法消磨他对我们的影响，我们可以听到社会各个阶层的人谈论苏联。 老人们的苏联情结根深蒂固，他们年轻时被苏维埃制度所吸引，被苏联人民热情开朗、积极向上的精神所感染， 他们总是很激动地回忆起中苏蜜月期苏联对我国的无私帮助，在晚年为中苏分裂感到扼腕叹息、深感悲痛。中年人喜欢对苏联评头论足，有的说解体是因为苏联内部原因，有的说是由于美国捣乱，总体来说，他们还是愿意苏联保留下来的。 这些人是听着苏联歌曲长大的，苏联意识赋予他们乐观主义和大无畏的精神。 他们一辈子也忘不了与苏联儿童通信和在学校以俄语名字相称的经历。妇女是爱好和平的，她们希望有另外一个超级大国为世界带来均势。时尚的青年人思想基本上接近美国，觉得喜欢苏联的人太落伍，除了钞票什么也不相信也不感兴趣。 但是我认为，即使是社会变的一切以钱为本，我也相信有些幸福和心灵的满足是钱买不到的，苏联主义包含了一种高级的人性，超越金钱和物质的考量，以人性为本。 另一部分青年就是本站站友们，神秘曲折而又波澜起伏的苏联历史对我们来说充满诱惑力， 我们也深深叹服从列宁到安德罗波夫的苏联风云人物在政坛上的大手笔。 苏联问题吸引了我们，我们把研究苏联、讨论苏联当作爱好。 我希望大家谈论苏联历史不要有任何忌讳，从矛盾中找共性与搞分裂完全是两回事。我常常和站友们提起这句话：“由于苏联的政策很少涉及具体问题,所以即使有些人明知苏联存在很严重的问题,但是仍然可以把他当作一种理想” 这种理想实质就是摆脱国际资本的束缚，让全体人民彻底解放，让社会上没有阳光照不到的死角，消灭因贫困和不公引起的苦难，并且生活在高福利的社会中”。 为了彻底实现世界和平，建立类似苏联的多民族共同体。这种理想在残酷的现实面前似乎显得遥不可及，但是我们不要忘了，从1917年开始，俄国人民一度把他当作终生奋斗的目标。 伟大而睿智的导师列宁在明知当时苏联经济情况很不理想的情况下，勇敢地打开了神秘的魔鬼瓶子，就算开始困难一点，也要坚持让苏联实现社会主义！生产力决定生产关系，生产关系决定思想意识。列宁深知这个马克思基本主义原理的含义， 但是列宁的党在十月革命期间养成了优秀品质，运用了正确的策略，争取了劳动群众， 他充分相信劳动人民的自主精神和苏联反传统的新型国家体制能够帮助国家越过发达资本主义发展阶段。领袖的乐观带动了苏联人民，他们有幸成为世界上第一个破天荒开始建设社会主义的国家，并且经过多次严酷的考验。 在苏联存在的日子里，各国亲苏的工人与苏联同喜同悲，把苏联区别于其他外国，为苏联取得的成就而欢欣，为苏联身上被指责的污点而失落。 这种思想绝不只属于俄国人，每个人都有追求平等的权利。 从20世纪东欧和东亚的社会主义国家发展来看,苏联存在时间最长,取得成就是最大的,而错误也不是犯的最多的.有人说苏联如果要改革，列宁党的必须下台，否则就会成为改革不可逾越的障碍。 819事件是必然的，所谓“政变集团”的预见没有错。 这里我提一下戈尔巴乔夫1999年在土耳其首都安卡拉美国大学研讨会演讲的自白， 这是一份极为难得的反面教材，大家看看戈尔巴乔夫这个反面教员，是怎样给我们上了生动的一课。 与赫鲁晓夫20大的做法不同，雅科夫列夫等人死死捉住了勃烈日涅夫时代腐败的把柄，作为勃总重用的宣传部长，他却根本不想不分析解决问题，毫不妥协地以粗暴的口气逼苏共下台。和苏联以前的时期相比，勃烈日涅夫时代是苏联建国以来最强大的一段时期，国力国际地位最高，对外活动最积极，扩张势头最猛烈。 勃总时期的社会福利达到顶峰，苏共24大正式提出了保证人民“从襁褓到坟墓”享受各种高福利的庄严承诺，为此国家也付出了巨大的代价。 苏联也是情况最稳定，最少动乱的时期。一次勃总酒后对身边的战友吐露的真言：“只在我活着……不，只要我在这个位置上，就不许有流血！” 勃总1974年中风以后就一直由苏老和安总分享权利，勃总这两个老同事通过在长期相互争斗得来的团结结成了最亲密的友情。 安总是改革派，勇于接受新事物，他在他的责任范围内进行了大胆的改革工作，大刀阔斧地进行人事调整，为发展国民经济和提高人民福利事业方面取得的进展作出了贡献。在整顿劳动纪律和完善经济机制的试验方面取得了比较显著的成效。于之相对的苏老是保守派，他对来自苏联以外的一切鲜活的思想都抱有戒心。但是作为一名苏联高级官僚， 苏老有一种斯唯尔德洛夫式的献身精神，在整个意识形态混乱的勃总时期， 他对苏联理想的坚定信仰非常难得。苏老从日丹诺夫逝世后就一直是权威理论家，有威信。他巧妙地把斯大林时期和勃烈日涅夫时代联系起来。 本文开头我提到的苏老对待反对派‘双刃剑’思想实际是指他一方面为了安定而把反动分子关进古拉格和精神病院； 另一方面却从反对派的成因中分析原因，从而改革苏共政策，让人民群众实际受益的伟大策略。 苏老晚年看出了苏联计划经济的弊端，但是如此深刻而复杂的问题，靠他一个人的力量是无力解决的， 他只能通过缩短工时、提高工资等小修小补的政策让苏联群众获得实际利益。苏老和安总是性格完全不同。勃烈日涅夫默许苏老和安总既互相配合又互相竞争的体制可以和朱可夫和科涅夫在斯大林允许下抢攻柏林媲美。 但是与斯大林不同的是，勃总晚年实际是不能工作了的，把权利下放是必然的事。 勃总还积极地援助各国工人党派资金参加竞选活动，他一直坚信没有地主和资本家，只有工人和农民就能管理好国家。 病夫治国是勃总的失误所在，老人团让苏联贻误了战机，如果再给安总5年时间，我想他一定有机会力挽狂澜的。我身边有很多军事主义者，他们很热情，对苏联的解体抱有善意的同情。 从工业化一直到伟大卫国战争胜利的这段时期，可以算是苏联创造的20世纪人间神话。 但是有些朋友只沉迷于探讨与追寻具体的武器和战役，把视野仅仅放在苏联在军事的成就上，而对 苏联存在的历史意义、国际影响和高福利政策一无所知。这样就很片面，无法体会苏军强大的实际目的。在与人中败类的德军派论战时，我们一定不要忘记，我们代表的是苏联，一个爱好和平的社会主义国家，一个本来就受尽苦难的国家。 同样是军事大国，但是苏联和资本主义的战争疯子不同，资本主义的武装力量的实质是为了民族资本家对外扩张服务的。 高度军事化的苏军是建立在苏维埃制度上，他的目的是为了保卫世界和平和捍卫当时的世界社会主义阵营， 社会主义制度是关键的原则是平等，不仅是经济和民族平等，还提倡着世界和平。该是给苏联派下一个定义的时候了。 目前对于左&#x2F;右的概念主要是体现在经济思想上，左强调“公平”，右强调“自由”——但主要是指经济领域的自由竞争更倾向于公平的叫做“左”，注重强调自由的叫做“右”。从另一个角度看，左派比较激进，而右派比较保守。 苏联派是左派的一个分支， 我们把苏联当作精神祖国，把社会主义原则作为衡量一切的准则。 我们有充分的论据，世界那么多国家现实地建设过社会主义. 为什么只有苏联能和以美国为首的资本主义阵营并驾齐驱呢？为什么共产主义的敌人心中最仇视的是苏联而不是别的国家呢？ 苏联派是最讲究实事求是的，从不粉饰太平。 对于某些现实不满的青年来说，苏联主义也可以当作一种寄托，他将引领你走出迷惘，重新认识世界。某些极左的伪社会主义者打着人民的旗号招摇撞骗，他们实际上是与苏联主义背道而驰的。 暂时受苦这词是斯大林发明的，苏联在斯大林工业化时期和卫国战争时期受了差不多20多年苦，但是人家挺过来了，而且到了赫鲁晓夫勃烈日涅夫时代就再也没有人受苦了，开始享受劳动的果实。苏联派也要和温和的“瑞典欣赏派”做理论探讨。瑞典那样的国家与其说是社会主义，不如说是改良的资本主义。 同样是福利国家，苏联福利制度给人民的安全感就要比瑞典大得多。没有一个苏联人会为失业而担心,而瑞典社民党领导帕尔梅就曾经抱怨说:”大家选我的党吧,如果我们党在大选中失败了.瑞典的一切经济政治权利就会落入瑞典4大垄断家族之手!” 我承认瑞典、芬兰这样的国家的公民福利做的非常好，小国吗，市民社会是最适合的。 苏联的福利没有雄厚的资金做后盾,就敢搞福利国家,搞免费医疗、免费教育、免费住房、免费娱乐，这不是瑞典这样小国可比的。 苏联绝对不能用社民党式的软弱政策来治国，大国就需要一个铁腕，精英代替工人阶级执行专政,用来避免苏联资本主义复辟。有一种“反权威”的论调，这种论调从60年代共运的时候就已经有了，当时持有这种论调的人是不能太迷信苏联，胡说苏联的实践已经失败了，而且苏联已经背叛了革命，胡说赫鲁晓夫的开明改革和柯锡金新政是“复辟”，所以必须要以所谓马列理论的教条做武器，与苏联斗争。 不能指望伟大导师马克思和列宁看到20世纪后半叶资本主义的自我完善，而苏联赫鲁晓夫、苏斯洛夫、柯锡金等同志看到了，他们试图为苏维埃制度披上一层现代的外衣。 1963年《真理报》报表了一篇关于“利润挂帅”的历史性文章，以是否赢利作为判断国有企业的基本标准，企业可以自主生产市场需要的产品， 资本主义和社会主义两种制度是可以互相借鉴，互为补充的。从美国的罗斯福新政开始，西方阵营国家就开始学习苏联，普遍福利制度、职工自主管理企业、大工业实行国有化等都是向苏联取的经。 突破社会主义资本主义的严格界限的坚冰，我们可以这样说：所有有效地致力于实现社会平等，尽可能消灭两极分化的国家都可以说是社会主义。当然像苏联那样的只注重工人和贫农的利益，而把资本家和富农都当作敌人消灭的做法也是没有必要的了，苏联的坚定革命行动吓坏了垄断资产阶级。 也许西方的学者发明“前苏联”这个提法就是想时刻提醒自己苏联已经不存在了，但是这个“前”字的出现， 是否预示着在经过若干个历史进程以后，会出现一个“后”苏联呢，我们拭目以待。在西方国家，20世纪的整个时期都是工人阶级通过游行示威等手段向资本家要福利的时代，这些积极的活动换来来之不易的成果， 视利润为生命的资本家由于苏联的威慑作用，害怕国家被苏维埃化，从而向本国工人让步。苏联为西方国家的工人带来的好处是隐性的。工人阶级不需要小修小补的政策，他们不希望看到与他们生活休戚相关的产业也被私有化，他们更喜欢看到的字眼是“福利”，而害怕“赢利”。 抛开现代企业的效率暂且不谈，实际上大锅饭，铁饭碗是工人阶级的根本利益所在。 每当你遇到衣衫褴褛的失业工人在街上干最脏最重的体力劳动时，每当你听到向包工头要不来血汗钱的民工痛苦留涕时， 每当你感觉到苏联的社会主义离自己越来越远时，你就会想到：穷人根本不享受不到富人的民主、资产阶级的民主， 他们眼里看不见洋房别墅，也不奢望什么生活情调。虽然苏联的国企以现在看来比较僵化，但是不可否认的是，工会控制在工人手里，每个工人都有拥有自己工作的权利，不必为失业而担忧。 苏联的工人的社会地位是最高的，保证每个人(无论其出身或处于什么地位)都有受到尽可能高的教育的权力和基本合适的工作。 随着经济有计划的增长，人民可以在稳定的物价下享受提升的工资， 在各个社会劳动团体间消除了对劳动产品的高价垄断，因为这极易造成管理者和被管理者之间的严重对立。 对于目前世界的生产力发展情况而言，市场经济占完全主导的地位，是因为市场经济与目前的国际局势和生产力发展水平相适应。 但是也不能对市场经济暗藏的众多弊端视而不见(市场的盲目性,稳定物价,造成社会资源浪费,对垄断缺乏抑制能力,不利于社会公平等)，我国的“宏观调控”政策，就是为了解决这些弊端而制定的。右翼经济学家否定宏观调控的作用，实质是反动的。 所以说计划经济代替市场经济是人类共同的愿望，但是不能穷过渡，穷过渡只能造成我们人民熟悉的“政企职责不分，忽视价格规律，缺乏创造力和活力等” 只有在生产力水平高度发达，人民思想意识水平空前提高，科技成果发生多个历史性飞跃以后，才可以谈到计划经济。前段时间看电视，神州五号，我了解到了飞船上天的方方面面。原来中国的宇航员都是俄罗斯帮助培训的， 而俄罗斯的这些宇航员用的全是苏联时期的技术，依然是苏联在中国留下的痕迹。 在这样一个对中华民族意义重大的日子里，我看到电视上回忆加加林回到地球后，苏联人在红场上热烈欢迎他的场面， 他让我又一次深深陷入对苏联的怀念当中，让我来详细描述一下：红场上红旗招展，苏联各族人民、各大工厂的代表、各大集体农庄的代表总共大约10万人在红场热烈怀念世界第一个太空人的回归， 赫鲁晓夫同志授予加加林苏联英雄勋章，紧随赫鲁晓夫的有勃烈日涅夫、苏斯洛夫、柯西金、基里连科等苏联高层。 从此加加林的名字传遍世界各个角落，无论是社会主义国家还是西方，他被公认为20世纪的哥伦布。 每当提到他的名字，人民会自然而然会想起苏联的科技实力和综合国力，活生生的现实驳斥了敌人对苏联的污蔑。在工人和农民的敌人眼里，作为无产阶级国家的苏联，除了无休止的肃反和千篇一律的教条以外一无所有， 正如富人从骨子里看不起穷人一样，富有的资本主义国家仇视苏联这个穷人专政的国家。 阶级本质决定意识，因为苏联没有对资本家和剥削者有利的东西，所以他们将永远这样顽固地认为。 苏老曾经形容看不到苏联辉煌成就的人像钻进沙堆里的鸵鸟。所以征服宇宙也被当作苏联丰功伟绩的象征。如果有机会去俄罗斯，一定要看看高耸入云的加加林纪念碑，不知能否回味到赫鲁晓夫授予加加林苏联英雄勋章的情景。 并且对他发誓，不仅自己保持对苏联实事求是的态度，还要在任何场合批驳捣乱分子对苏联的无耻诽谤。所以说无论是什么派，在研究苏联时，眼里既不能避开苏联那刺眼的阴暗面，又不能对他全盘否定。 正面反面宣传都要听，看书时看清书的作者，学会判断，不要轻信。 为什么苏联解体时大多数党员们都不站出来保护苏共呢？ 民主性、公开化非搞不可，但如同戈尔巴乔夫一样骤然放开，必然适得其反，引发政治狂热。正是由于受了歪曲鼓惑宣传的影响，习惯逆来顺受的普通苏联人被卷入了突如其来的颠覆性宣传浪潮，当时社会的主流论调把斯大林甚至列宁说成是不讲任何原则的暴徒， 很多写恐怖小说的作家开始改行写描述斯大林肃反的文章，狭隘民族主义势力更是尽煽动反苏运动之能事。无限制开展公开性的活动搅的社会极其混乱， 从而引发了这个看似万古常存的大国的解体，俄罗斯也迎来了20世纪最混乱的时期。越过阶级的局限性，从历史的观点看，苏联时期仍然是苏维埃政权在俄罗斯历史上是光荣的时代。瓦解了苏联，同时也制造了混乱和所有的困难。缺少了乌克兰、哈萨克斯坦和高加索国家，俄罗斯将不是世界大国。那儿将持续不断混乱。 作为过来人，经过这些年苦难的教训，俄罗斯人总结出了稳定和秩序对社会发展的意义，斯大林主义的回潮就是一个标志。 除了少数靠投机和官僚发家的俄罗斯垄断资本家以外，大多数普通俄罗斯国民都看清了所谓人道民主社会主义的实际意义，他的结果只是造成了苏联社会和思想的混乱无序 。在当今俄罗斯议会中,久加诺夫的俄共只处于反对党的地位,但是他发挥了重要的作用,俄罗斯各大垄断资本家都不能忽视这个组织严密的势力. 正如意大利卓越工人领袖陶里亚蒂所说的:”我们知道只有工人阶级专政可以让社会主义的路线得到彻底贯彻.但是在当前情况下,我们不需要工人专政,我们意共的目的就是在议会范围内为意大利工人争取权利.”这里说的是社会主义革命条件不成熟国家的工人，不要轻易放弃合法斗争。当代的俄罗斯知识分子在对俄罗斯的悲剧进行总结的同时向中国发出了警告。他们说：“请记住我的话：西方会用同样的手段来对付中国。他们收拾了南斯拉夫和彻底打垮了俄罗斯之后，就要搞中国了。”“二十一世纪是西方为搞垮中国而进行斗争的世纪。” 眼前的中国，的确有那么一群所谓的“知识分子”在坚持不懈地翻老帐，大肆渲染人民在社会主义制度下遭到多少多少不幸，用百战百胜的人道主义来指责革命，把时代和历史的错误归于社会主义制度本身，鼓吹资本主义的“自由、民主、人权”，为翻脸的苏东国家唱赞歌，鼓动中国也来个“休克疗法”，走俄罗斯的激进改革道路，甚至更坏……危险啊同志们！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
